### 李明：敬致蔡总统英文的公开信
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<p>
 【大纪元2019年06月05日讯】尊敬的
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%94%A1%E6%80%BB%E7%BB%9F%E8%8B%B1%E6%96%87.html">
  蔡总统英文
 </span>
 大鉴：
</p>
<p>
 作为一个无依无靠的公民，我不得不向您求援。
</p>
<p>
 我是中国大陆民国派的理论家，98年娶台湾太太而从中国大陆来台，106年1月取得
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E6%B0%91%E5%9B%BD.html">
  中华民国
 </span>
 身份证。我从99年起至今近十年里，台湾历次总统立委和地方选举，我都办观选团。因为我请大陆人士来台观选及宣扬中华民国的自由民主，这些活动在大陆造成较大影响被中共忌恨。106年至107年我两次回大陆老家，第一次我拒绝中共的拉拢示好，第二次我不惧监禁和威胁，中共在我身上一无所获于是恼羞成怒。今年5月7日我母亲在大陆往生，中共竟然拒绝我入境奔丧，此举毫无人性可言。我只有恳请总统从人道的角度点评是非，为无依无靠的一介书生发声。
</p>
<p>
 今台湾有许多人的国家认同模糊而使“红统
 <span class="s1">
  ”
 </span>
 、“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%80%E5%9B%BD%E4%B8%A4%E5%88%B6.html">
  一国两制
 </span>
 ”的谬论招摇过市。（其实中共只是一个朝代而不等同中国）。所以应该让人们了解中共红朝的文明程度如何？应该让台湾社会知道中共的禁止孝子奔丧的无人性的行为，应该让台湾的国家认同模糊者明白中共红朝是何物？
</p>
<p>
 古有“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%9B%E9%83%8E%E6%8E%A2%E6%AF%8D.html">
  四郎探母
 </span>
 ”的故事，那是处于宋辽战争期间，宋辽战争是异族之间的你死我活的战争，四郎尚可通过敌我防线探望到母亲。这是古代的故事。古人还传颂这样的事，认同这样的道理。但是在21世纪的文明世界里，中共竟然禁止孝子奔丧，奔丧无关乎政治。习近平文革时被隔离审查，还知道想家，不顾一切跑回家看望母亲，应该知道这是人性天理，无关政治。然而在他上台后的作为呢？我早在106年，就通过海基会向中共海协会发过一电文，称我如果回大陆探望年迈多病的父母，不接触社会，无声进大陆，无声回台，也就是说无碍中共任何事。但是中共现在连孝子奔丧也不允许，这种政权有何文明可言？中共从来就是以党霸国，只有党权没有民权人权，权贵当政，官商勾结，社会两极分化，不公不义，所以处处提防，所以“风声鹤唳，草木皆兵”，无人性的作为层出不穷。台湾社会应该认清中共的真面目。坚守
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E6%B0%91%E5%9B%BD.html">
  中华民国
 </span>
 台湾，反对“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%80%E5%9B%BD%E4%B8%A4%E5%88%B6.html">
  一国两制
 </span>
 ”，同情中国大陆民主化以及大陆民国派继1947年中华民国宪法而开中国未来的主张，这些坚持和同情应该成为未来总统大选的所有候选人的共识。
</p>
<p>
 陈情人李明（笔名孔识仁） 敬上
 <br/>
 民国108年6月4日大陆国殇纪念日
</p>
<p>
 （注：作者为中国大陆独立学者，笔名“孔识仁”，参加过八九民运。著有《大陆民国派的理念和宪政制度展望》，《民主复国运动纲要刍议》，《民国派与自由派、改良派的系列对话》等。）
</p>
<p>
 责任编辑：任慧夫。
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc993/n11301809.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc993/n11301809.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc993/n11301809.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/6/5/n11301809.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

